%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Список вопросов и билеты по 2 вопроса
% расстояния подобраны методом тыка
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}
\usepackage[
  a4paper, mag=1000, %nohead,includefoot,
  margin=12mm, top=5mm %headsep=20mm, footskip=0mm
]{geometry}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
% \usepackage{cyrtimes}	% Times, Arial и Courier одновременно
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}	% Настраиваемые списки
\newcommand\No{№}
\usepackage{mathtools}  % amsmath with extensions
\usepackage{amssymb}  % (otherwise \mathbb does nothing)
\DeclareMathOperator{\sal}{sal}
\DeclareMathOperator{\sar}{sar}
\DeclareMathOperator{\shl}{shl}
\DeclareMathOperator{\shr}{shr}
\newcommand{\hex}[1]{\ensuremath{\mathtt{#1}}}


\usepackage[pdftex,unicode=true,colorlinks]{hyperref}
    \hypersetup{citecolor=blue,linkcolor=blue,urlcolor=blue}
    

\newcounter{count_variants}
\setcounter{count_variants}{1}



% Вариант с 3 семействами; аргументы -- 1=m, 2=RLE, 3=LZ77, 4=LZ78 ============
% \newcommand\vRZZ[4]{
% \begin{center}
% Вариант 4-\arabic{count_variants}\addtocounter{count_variants}{1}
% \end{center}
% 
% $m = \hex{#1}$
% \bigskip
% 
% Размер байта $k=3$ бита. Закодировать $m$ алгоритмами подсемейств.
% \begin{enumerate}
% \if #2\empty \else \item #2. \fi
% \if #3\empty \else \item #3. \fi
% \if #4\empty \else \item #4. \fi
% % ^^^ работает, но Вариант 4- ещё надо менять на 3- или 2-. И нудобны пустые скобки
% \end{enumerate}
% 
% \clearpage
% }

% База; аргументы -- 1=размер команды, 2=\item + коды, 3=«указанными кодами»/«указанными кодом» 
\newcommand\vRZZ[3]{
Авторы:\hfill\the\year-\the\month-«\hspace{2em}»
\bigskip

% \begin{center}
Вариант #1-\arabic{count_variants}\addtocounter{count_variants}{1}.
Закодировать $m$ #3. Размер байта $k=3$ бита. 
% \end{center}
\medskip

$m = \hex{\printnextmsg}$
% \bigskip

\begin{enumerate}
#2
\end{enumerate}

\clearpage
}

\newcommand\vCCC[3]{\vRZZ{4}{ \item #1. \item #2. \item #3. }{указанными кодами}}
\newcommand\vCC[2]{\vRZZ{3}{ \item #1. \item #2. }{указанными кодами} }
\newcommand\vC[1]{\vRZZ{2(1)}{ \item #1. }{указанным кодом} }


% #2
% 
% \newcommand\vCCC[3]{\vRZZ{4}{\begin{enumerate} \item #1. \item #2. \item #3. \end{enumerate}} }
% \newcommand\vCC[2]{\vRZZ{3}{\begin{enumerate} \item #1. \item #2. \end{enumerate}} }
% \newcommand\vC[1]{\vRZZ{1}{  #1. } }


% =============================================================================

\newcounter{count_msg}	% счётчик m
\setcounter{count_msg}{0}
\newcommand\mkmsgname[1]{q\arabic{#1}}

\makeatletter
% Печать текста по счётчику (1, 2, 3,... count_msg)
\newcommand\printmsg[1]{\expandafter\@nameuse{\mkmsgname{#1}}}

\newcommand\defmsg[1]{%
  \stepcounter{count_msg}%
  \global\expandafter\@namedef{\mkmsgname{count_msg}}{#1}%
}
\makeatother

% =============================================================================
\newcounter{msg_idx}	% счётчик m
\setcounter{msg_idx}{0}

\newcommand\printnextmsg{%
    \addtocounter{msg_idx}{1}%
    \ifnum \value{msg_idx}>\value{count_msg}
        \setcounter{msg_idx}{1}%
    \fi
    \printmsg{msg_idx}
    }
% =============================================================================



% =============================================================================
% ОЭВМ быстроэкзамен
% =============================================================================
\usepackage{tikz}



\newcommand\beforetask{\noindent\textbf{ОЭВМ-\the\year-\arabic{count_variants}\addtocounter{count_variants}{1}.}~}
\newcommand\aftertask{\par\bigskip\bigskip\bigskip}


\newcommand\qa[1]{{\beforetask}#1{\aftertask}}


\newcommand\qb[1]{{\beforetask}%
Сколько значений может принимать битовая строка из #1 бит? \\
\mbox{Какие} \textbf{беззнаковые} значения могут быть записаны #1 битами (укажите $\min$ и~$\max$)?%
{\aftertask}}

\newcommand\qc[2]{{\beforetask}%
Беззнаковое число $(x-#2)$ записывается #1 битами. \\
\mbox{Какие} значения может принимать $x$ (укажите $\min(x)$ и~$\max(x)$)?%
{\aftertask}}


















% =============================================================================








% \usepackage[small,indentafter]{titlesec}
% \titlespacing*{\section}{0ex}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus 0ex}
% \titleformat{\section}{\filright\bfseries}{\thesection.}{.5em}{}
% 
% \usepackage{titletoc}
% \titlecontents{section}[1.5cm]{}{\thecontentslabel.~}{}{\titlerule*[9pt]{.}{\contentspage}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\pagestyle{empty}



\setcounter{count_variants}{1}
\qa{Сколько значений может принимать один бит? Какие это значения?}

\foreach \k in {2, ..., 11} {\qb{\k}}

\foreach \k in {2, ..., 11} {\qc{\k}{4}}

\foreach \k in {2, ..., 4} {\qc{\k}{3}}


\end{document}
